重大醫療突破！以色列發表3D列印心臟 含人體細胞血管

以色列科學家15日公布一項「重大醫療突破」，成功透過3D列印技術，創造出全球首個包含人體組織和血管的心臟，為心臟疾病患者的移植手術帶來福音。研究成果已發表於《先進科學》（Advanced Science）。

《法新社》15日報導，由以色列「特拉維夫大學」再生醫學科學家德維爾（Tal Dvir）率領的研究團隊指出，這是全球首次成功設計並印刷出包含細胞、血管、心室和腔室的完整心臟，且這個3D列印心臟，與患者的免疫系統、細胞、生化和解剖學等特性完全相符；大小則與兔子心臟差不多。

以色列突發新聞（Breaking Israel News）網站報導，心臟疾病是美國及大部分現代國家男女性的主要死因之一，也是以色列民眾的第二大死因，僅次於癌症，但目前仍僅針對心臟衰竭末期患者進行心臟移植手術。因此，鑑於心臟捐贈者極難覓得，研發讓心臟再生的新治療方法迫在眉睫。

幸好，隨著以色列團隊創造出包含人體組織和血管的3D列印心臟，有希望在10年內臨床應用。醫院將能從亟需移植的患者身上採集細胞，透過3D列印取得心臟或其他器官，避免患者器官衰竭致死，或遲遲等不到腦死患者捐贈器官等情況。

心都印到
鄰國唔洗賣腎了

以色列科技不嬲高質

圖都無張

心的距離

3d打印一條巨龍

心臟都印到，想問係唔係已經有人印過食物

係時候印肉，減少業障

香港中學都玩緊食物喇喎

3d打印人造有機黑洋腸
以真實肉感進軍成人玩具
以後唔洗驚港女走去偷食洋腸

3d打印糞便

其實係用乜野材料印

原文:

番工=?

用咩物料?

以色列全民皆兵
日日打仗
科研都咁勁

如果work 的確係一大福音

我咪問緊係唔係有，你比粒膠我做咩

3d打印美金好d

其實一直唔明3D打印究竟係個咩概念

賣器官都搵唔到錢
俾3D打印搶爛市

大學都好top

幾時有3d打印的3d打印機

上帝子民

hydrogel + iPSC

3D打印閪不是夢

猶太人

印晒成個女人出嚟，想要乜身材都得

咪理 連登有班傻佬以為自己係白人日日反撚猶太人 上4chan上腦

七八年前啲DIY 3D printer 已經講緊8 9 成零件可以用返3D printer 印出嚟

print完唔撚識郁有咩用

咪即係矽膠公仔

，有希望在10年內臨床應用.....

即係好快比大財團買起. 有錢人玩意

3D 印J
港男翻身之日

冇錯到時又過百萬美金整一個
永遠有新突破都普及唔到

就算係咁
窮人等到心臟嘅機會都大咗呀

係，有冇高人解答

好快咪又係無影,幾年前既超級電影到而家都無影

以3D模組, 將物料一層一層咁堆出黎
目前常見都係類似rubber/ plastic/ iron既物料,
其實係要本身個3D模組(digital)夠清晰夠詳細, 再加上高像素打印機

大小則與兔子心臟差不多
Mini 版

睇多d新聞啦屌
3d打印 頭幾樣玩其中一樣就係食物
重早撚過拎來起樓

我真係孤陋寡聞
估唔到3d打印連生物都print到

宜家連人肉都印到出來啦

即時諗起black jack

咁點樣有心跳??人工心臟就話用電池啫

問都唔比

好快會俾「有關當局」買起左唔俾面世

用咩material 先可以令到個心臟又彈性識bump 血
啲血管又係用咩material print？

我有答你問題呀 同時都係叫你睇多d新聞姐

又唔係講 屌你老母 冇腦就潛啦

電子大腦+打印器官 未來可能整到合成人

講番人話好冇

細胞點印

通常呢啲科學發表轉個頭就冇咗聲氣

care自己班兵又打得多嘅國家通常都肯放錢去研究醫療技術
美國如是 以色列如是
好多急救/ trauma care嘅嘢都係軍方研究再出返民間

等價交換

即係用賢者之石做原料？

屌你老母無知真係好撚可怕

惡到你

放心啦 都係得個講字

玩具市場 get!

自己又唔識又唔google
老奉教你既咩

The non-cellular materials, including proteins galore, were processed into a “personalized hydrogel” that served as the printing “ink,” Dvir explained.

iron man

李嘉誠會普及肝臟3d打印
減輕香港人供樓壓力

有憂患意識，唔科研高人一班就會滅國

Literally心之科學

可能有一日唔再需要器官捐贈...

好似係用cell

打個機械人啦, 24HR FULL OUTPUT

低階嘢咪機械人囉
中高階就7x24 香港人

是抄韓國人？

點解咁多負評以色列科技高係事實wor

遲早可以3D打印生物 換個腦落去就得

d傻鳩以為以色列係第三世界國家，淨係識射飛彈，出街要由頭包到落腳嗰d嘛
負評嗰班無知識既人真係可怕

如果成功，癌症都唔怕

打印人體各個部位, 斷手換手, 斷腳換腳

你話之前print啲槍啊義肢都用一個material去print
但係如果講到print心臟
就好似要好多materials仲要係包含細胞
好難想像點樣print到啲含有細胞嘅野

即係3D printer可以自我繁殖

到幾有百幾年命用黎供樓 咁咪可以work life balance lo

人工心臟一早有,只係換個製造方法
唔知點解好多人覺得天方夜譚
當然,我唔識做,亦都唔係話易做
不過未去到遙不可及囉

如果真係得 人類壽命會多幾多

人體練成

應該A4紙

印多啲抗癌細胞去打仗
同時又可以做電療化療 又印番啲良好細胞去修補

無病無痛既人 個心臟都會老化都會死, 如果佢搞得掂, 其實60歲換左個心臟佢, 可能WORK多60年又換, 真係長命百歲,
INCASE無其他病

但呢D野又好需要研究經費
唔賣又未必做到落去

Print出黎要有正常function先得，好多都只係print出黎冇function

水晶包

中共：禁止入口人體3d打印，我國人體器官仲邊有人買？

最簡單可以諗做好多好多層既2d打印
利申9up

艾爾終於可以搵返身體

印印下，成個人都印到出嚟
人造人

心臟應該易整過腎？
心臟最主要的功能係泵血去全身
只係機械式的操作
但腎牽涉好多血液物質的調節，內分泌系統同排泄